https://web.archive.org/web/20020425134115/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=83

### [1660] jiji	2001.07.25 WED 18:23:05　
	
((11th story))
Doc is running into Cat's Eye to tell Ryo that Kaori is coming back. Doc says that the girl who has Kaori's heart is coming back in addition she has Kaori's memory. Some reports say that recipient has donor's memory. In medical science that is contradicted because of lack of reliability. Doc says now he could not help believing that because he saw that she certainly has Kaori's memory. Ryo gets angry. Ryo exclaims it is impossible, Kaori is Kaori. At last Doc tells Ryo that he met the girl, she is the girl Ryo carried to Doc' house. Ryo thinks of GH.
GH screams at the shop's window. She says she is not Kaori, she would not manipulated by Kaori. But Kaori doesn't appear.
Lee meets Mochiyama to make sure GH is in Shinjyuku. Suddenly Lee is shot. There is no place within 1 km to aim at that room Lee and Mochiyama are meeting .


### [1659] James	2001.07.25 WED 17:52:48　
	
エンジェルハート、正直あまりおもしろくありません｡
期待していただけに･･･

何か凄く中途半端なんです｡
主役であるグラスハートが脇役になってません？
出てくるコマ数は多いかもしれないけど、
注目するのは僚や香がでているコマだったりする･･･
個人的には僚の登場は少し早すぎたのでは？と思います｡
まだ主役である彼女のキャラとしての魅力が
出て来てない内に、昔のキャラクターが出てきてるから、
ＣＨの続きとしか思えません｡
話し見ててもストーリーがすごく緊迫してて、
５月に始まったのにもう終わり？と思ってしまいます｡
まぁ、まだ序章に過ぎないんでしょうけど｡
これからが本番ですよね？楽しみです｡

遼たちがもう少し後から出て来てたら、２つのキャラのよさが
相乗効果でよりおもしろくなるかなぁなんて思ったり｡
先生は、漫画家生活の総決算というような位置付けでこれに
望まれているらしいですが、ちょっと肩に力が入りすぎ
ちゃうかなぁと思います｡
これからももちろん読みますが、北条先生、
もう少し気楽にかかれてはいかがでしょうか？
先生の読者はそんなに簡単に逃げませんよ！
それでは。

### [1658] ＴＡＫ（夏休み）	2001.07.25 WED 17:31:35　
	
～ここ２日の議論について～
テストがあり２日程来てなかったんですが、その後私的使用問題が随分と発展したようですね。過去のログを読むだけで３時間もかかってしまいました。で、感想としてはどなたかが言っていたように今回は意見が主に保守派と革新派に二分していて、姫様が抜けてから一気に革新派が優勢になったような気がします。そうした中、一部で根強く共存説も主張されてはいた（現在でもされている）ようですが、問題提起以前に書き込みされていた方々は明らかに姿を消す傾向があるようで、同胞としてはこの結果を悲しく思っています。殊、今回に関して言えば保守派の衰退に際して、私的の境界線の不明確さからくる書き込みへの萎縮効果が大きかったのではないかと考えています。また、ここのＢＢＳが好きな者として、これほど大きな動きがあったにも関わらず、当事において意見を出せなかったこともまた残念です。まぁ、それで何が言いたいというわけではないんですけどね。「もう来ない」という気はありませんが、少し来ないだけで（良い悪いは意見の分かれるところでしょうが）随分と変わってしまったんだなぁ、と言うのが率直なとこですね。最期に今回の僕の書き込みで私的使用問題を派閥対立かのように描写した点について、適切さを欠くと言う意見も予想していますが、さっき僕が見たログの中の状況を感じたままに書いたつもりなので、その点についてはご容赦ください。

＞Ｇｏｏ　Ｇｏｏ　Ｂａｂｙ（ＧＧＢ？）さん
僕はテストおわりましたよ。まだあるなら頑張ってくださいね。それと僕も姫様が帰ってくる事を切望しています。

＞カクテルＸＹＺ
僕も何ヶ月か前に新宿で飲みましたが、僕には強すぎました。感想は、からかった・・・。

### [1657] 前川	2001.07.25 WED 17:19:32　
	
ＡＨが始まって以来、毎週火曜日が楽しみになったのは私だけではないはず。
とりあえず、先週の話ですが・・・。
それにしても海坊主氏の感受性というか判断力というか・・・。
「あれは香だ」と言った時の氏の発言の鋭さには目の覚める思いがしました。
冴羽さんは気付かないのに、海ちゃんは気づくのですねえ・・・。
今のところ、ＡＨを別の側面から見ると海ちゃんの偉大さが目立ちますね。
あれだけ達観できてればまだまだ現役でやってけるような気がしますが・・・しかし、海ちゃんしぶいですなあ・・・。

ネタばれ解禁は今日の１８時のはずですが・・・発売日がこれほど違うとどうなのでしょう？
とりあえず、様子をみよう・・・。

掲示板問題について
この問題でＡＨの話題が少ないのがさみしい。
リニューアル前の掲示板でも別のＨＮでちょっとだけ書き込みしていましたが、確かに雰囲気がちょっと変わりましたね。
もっともその時、その時の流れがあって、実生活と同じように変動があって良いものだと思いますが・・・。
確かに個人的なＨＰでない以上、限度は守った法が良いとは考えますけど、だからといって話題が制限されるわけではなく、日常的な会話も個人情報を守る範囲内ならありであると考えます。
まあ、私の方針はせっせとＡＨの話題を書き込むことですけど。

### [1656] ミラクルハート	2001.07.25 WED 16:45:26　
	
［レス］
＞ムックの情報をくださった皆様へ
本日本当に運良く、以前話題にあがったムックを手に入れることができました。ありがとうございました。情報量の多さにびっくり！思わず年甲斐も無くうっとりしてしまいました。ＣＨは今までに数え切れないくらい読み返していますが、まだまだキャラたちの感情の深読みが甘いようです。私は元来原作を重視していますが、アニメになってキャラたちが動いてくれると、「ああそうだったんだ」と思えることもあり、違った楽しみがありますね。
ＡＨが始まったせいか、ビデオ屋さんでもＣＨのビデオに貸出中の札がかかっていることが多いです。こうした本などの情報がいただけるのも掲示板の醍醐味ですね、感謝します。

＞しゃらら様
はじめまして。いろいろあった後なので、きっと書き込みをためらっている方も多いのだと思います。新参者さんも常連さんもありませんよぉ。北条先生の作品の話で盛り上げていきましょう。今日は皆様、解禁待ちをしているのだと思います。１８時以降が要チェックですよ！（木曜日発売の方、すいません！）

う～ん、ちょっとえらそうだったかも、反省します。

### [1655] Goo Goo Baby　（今雷雨恐かった！）	2001.07.25 WED 16:18:37　
	
＞姫さん

　もうココにはいらっしゃらないんですか？？　もしかして私、ヘンなこと言ってたら謝りますから戻ってきて～！！！

==========================================================

＞ｔａｎｏっちさん

　そうですか？１話のバイオレンスなシーン、そんなにヒキました？
私としては、何かと規制の多い少年誌よりも殺し方のリアルさが楽しめて良いと思うんですが。（←リアリティー追求タイプってヤツ？）
　ま、人それぞれですでどね（＾＾）

==========================================================

　タウンハンターさんもおっしゃっていたとおり、「毎週火曜発売」とか宣伝してるわりには水曜どころか木曜だとぉ？って思ったアタシ。
　木曜地域は少数なのね？　
その少数派を無視して解禁日を水曜にしちゃっていいのかしらん？　少数派ってのは、実はスゴク大事なのに・・・・
　都合上、発売日はどうしても木曜じゃないと無理なら、せめて解禁日を木曜にしてほしいですね　　
　あう、なんか生意気なことばっか書いてすいません（逃）

==========================================================

＞ちはるさ～ん

この掲示板問題に混じってアタシは何度も書きましたよ、キャラへの熱き想い（？）を♪　
そして今回もまた、このどさくさに紛れて書いちゃいます、はい

==========================================================

＞教授さん、ドクさん

　キミたちハッカーだったのね？（笑）　教授はＣＨのコミックスで見たから知ってるとして、ドクさん、アナタまでが。
だってキミ先々週号かなんかで心臓ドナーリストを見てたからさぁ・・・
　それにしても教授、キミってドラ○ンボールのカ○仙人に似てるね（爆）　スケベなのに実はスゴイ人ってトコが似てる

==========================================================

＞タコ坊主さん

　香専用のカップなんてあったんかい！　知らなかったワあたし。
だってＣＨのコミックスにはそんな事書いてなかったもん確か。
でも、そのコップを用意したのはキミじゃない確率が高い！
美樹さんならやりそうなことだね　図星かい？
　
リョウと香の初チュのシーンといい、そのカップといい、ＡＨってＣＨ時代には語られなかった事がケッコウ判明してるね

### [1654] しゃらら	2001.07.25 WED 16:00:51　
	
はじめまして。
ＡＨの初回を読んだとき、とても悲しかったのを覚えてます。
みんなはこれに対していろんな意見があるみたいですが、それってやっぱり、北条先生の作品がとても好きだからなんですねー。
だからこそ本気で言い合ってしまうんだと感じてます。
賛成、批判、いろいろあると思うけどそれはしょうがないですよね。たくさんの読者の方々がいるんですから。
掲示板のことだけでなく、もっとＡＨ、ＣＨ、ＣＥなどの話で盛り上がりましょう！！
新参者のくせに生意気言ってしまいました・・。すみません。

ところで、単行本はいつ出るのかな？
かなり楽しみです！
待ち遠しい・・。

なんか、初めてのくせにたらたら書いてしまいました。
いいのかな？？
それでは、今回はこの辺で失礼します。

### [1653] ネット	2001.07.25 WED 11:23:01　
	
まさか木曜発売のところまであったとは。
私は熊本県（日本の最南端に近・・・くもないか？）在住ですが、そこでさえ水曜なのに・・・
日本は広い。

### [1652] タウンハンター	2001.07.25 WED 11:18:09　
	
### [ネタバレ解禁について]
ひろきさんの地域で木曜発売と言うことは、ネタバレは木曜夕方に解禁にしないとならないのでしょうか？しかし発売日がこんなに差があるとは知らなかったです。「毎週○○発売！」な～んて言ってるのにね。

### [EMIさん]（○芝じゃないっすよね？アホな僕・・）
ＢＢＳの意味を教えてくださってありがとうございました。
m(__)mまた何かわからないことがあったら教えてくださいね。

### [ＴＭネットワーク]
今朝新聞見てやっぱり「歌の大○典！」に当時の彼らが映りそうです。何位なのか楽しみですね！

### [1651] ちはる	  2001.07.25 WED 09:33:45　
	
なんだか、ＡＨの感想とか自分のキャラたちへの考え、想い
とかのカキコがなくなってしまいましたね・・・。
みなさん！ＢＢＳってゆーのは批判・中傷するとこではなく
本当のファンたちが楽しく意見交換するとこだとは
想いませんか？？もとのＢＢＳに戻ってほしいです☆

### [1650] まみころ	2001.07.25 WED 08:39:14　
	
掲示板の問題で、以前は内輪ネタで入っていけず、今の方が色んな意見を受け入れてもらえると言ってますが、それはちょっと違うのでは？
やはり以前の方達の中にも、ちゃんと新しい方にレスを返したりしてる方もいました。
それは、ちゃんと色んな意見を受け入れるという事にはならないのでしょうか？
ただ単に入り易い入り難いの差だったのでは？

それにくまごろうさんが気遣いがあったか疑問というのに対してが引っかかります。
以前の方達は、ルールも守り誹謗中傷的な意見も言わない点では
ちゃんとした気遣いが出来てたと思います。
くまごろうさんの言う気遣いとは違うかもしれませんが･･･。

これからの掲示板のあり方としては、やはりお互いの意見を受け入れ多少のレスには目を瞑っていけたらと思います。
やはり、何らかの諸事情によりメアド表示をしない方もいます。
そういう方には、ここでレスを返すほかないので･･･。
そして、やはりそれを不快に感じるという方がいるという事を知った事で、自己レスは自粛できるのではないでしょうか？
共存とはいいますが、私達は同じ人種｢人間｣なので、共存ではなく協力していけたら良いですね。

最後に、受信料とか色々言ってた方がいましたね。
ごめんなさい、あれに関しては私全然気がつきませんでした。
以前は気にしてたのに、今は違うシステムになったので･･･。
今回も長くなったので、そこら辺を謝ります･･･。（笑）

### [1649] 北条義政	2001.07.25 WED 08:02:36　
	
ずっと掲示板の問題が続きそうなんですが、ここは北条司オフィシャルサイト。当然、本人も見てるはずでしょう。本人がどう思ってるかわからないけど、そもそも掲示板は、交流の場の意味合いが強いと思います。このような問題は、芸能人の某オフィシャルサイトでもありましたが、良識なカキコならば、最低限のマナーを守ればいいと思います。楽しくいいＢＢＳにしていこうよ。ＢＢＳ問題だけでは、つまらないでしょう。また、多くの読者がいれば、不満な部分がある人もいるはずです。僕は、漫画家が自分の描きたいものが書ければいいと思ってます。某漫画は某出版社の圧力で連載が続いていたとされてます。ＡＧでは香が亡くなる設定だった。それだけだと思う。書くほうでは、やっぱり同じ設定だと面白みがなくなるし、読者もそういう人がいると思う。私も小説を書くことがあるが、同じ設定のままだと新鮮味がありません。いかに読者が受け入れるか、です。

### [1648] 康子	2001.07.25 WED 05:10:39　
	
### [掲示板問題]
ここが公式ホームページなのだから、過剰な私信は控えるべきだ、という意見には説得力があります。堅すぎず、閉鎖的にもなり過ぎない、理想的な掲示板になるよう努力したいですね。
どなたかの意見でここに書き込みをする人々は優等生の仲良しグループ的雰囲気がある、と言ってましたが、優等生＝AHを受け入れられる　ということでしょうか？　その言葉には少し憤りを感じます。そういう「優等生」しか参加しなかったのはどうしてですか？最初から「優等生」ばかりだった訳じゃない。否定意見を持っている人がほとんど参加してこなかったことが、問題視されている「内輪的雰囲気」を加速させる一因だったのでは？
でも徐々にいろんな意見が受け入れられる雰囲気になってきたのが嬉しいです。この掲示板も、これからってことですよね。

### [1647] ひろき	2001.07.25 WED 04:49:11　
	
　皆さんこんばんは。掲示板問題については先程述べさせて頂きましたので、今度は現在連載中のAHについて。

【AHについて】
　私は北条氏の代表作であるCE、そしてCHを読み耽った世代の人間であるためか、AHについて語るとなるとどうしても愚痴がこぼれてしまいます。ここの掲示板の皆さんの意見を拝見しているとむしろ、CEやCHを知らない若い世代の方が、抵抗無くすんなりとAHの世界に馴染むことが出来るようにも見受けられました。（勿論例外の方もおられますが）そういう意味では若い方達が羨ましくもあります。そういう方達の視点から見れば、私のようなAHをなかなか受け入れる事の出来ない人間に対し、「そんなに不満なら読まなければ良い。」と仰りたい気持ちもわからないではありません。しかしながら、こういう仮定をしてみるとどうでしょう？この後AHという作品が回を追う毎に面白くなり、ヒロインGH初め冴羽僚といったキャラ達がどんどん魅力的になり、最終的に劇的な大団円を迎えて、読者の心に刻まれる名作になったとします。しかし十年後、今度はAHの続編（続編とは言わぬまでもAHのキャラが多数登場）が発表されその第一話でヒロインGHは死亡している事が判明。そしてその心臓は新作ヒロインに移植され、その霊魂もまた彼女に憑依している･･･果たしてこのようなストーリーを読まれた時、皆さんはこの新しいヒロイン○○にあっさり感情移入することは可能でしょうか？自分にとってAHという作品とGHというヒロインに未だ馴染めずにいる理由はここにあります。なまじCHという作品に思い入れがあっただけに、なおさら現在のストーリー展開に歯痒い思いを抱いています。勿論AHはCHのパラレルワールドに過ぎず、似て非なるものという見方も出来ますが、かつて知った顔、知った名前のキャラ達を見ていると、なかなか簡単に割り切る事が出来ずにいるのです。

　余談ですが、下のなちさんの書き込みのラスト「北条氏が壊したかったのは、CHを好きな読者達」の件はドキリとさせられました。自分もそうでないことを願いたいですね。

＞天使の心さん
　丁寧なレスを下さり有り難う御座います。私は仕事の関係で隣の県にも行くのですが、そこも木曜発売であるためもはやどうしようもありません。取りあえずネタバレを求めて様々なAH関連のサイト等を回っていますが、住んでいる場所によっては月曜に読んでおられる方もいらっしゃるようですね、羨ましい限りです。

　なにはともあれネタバレを楽しみにし、バンチの発売日の遅さに不満を漏らし、なによりこの掲示板に居るという事自体、私が未だAHという作品を見限っておらず、心のどこかでAHが良い作品
になってくれるよう願っている証拠だと思っています。

　再び長々と失礼しました。それでは、また。

### [1646] tanoっち	2001.07.25 WED 03:15:33　
	
＜読者層＞
　３０代の主婦です。自分がターゲット層なのかは微妙ですが
バンチには悪い印象は持っていません。性表現・暴力シーン等、
女性が青年誌を読む上でネックになりがちなのです。が、今の
ところ読むのがツライということはないです。それから、
作り手の方が丁寧に誌面を造られているとお見受けしています。

　ＡＨの初回、殺戮シーンにはちょっと引きましたが・・・
物語の導入部として受け止めています。

＜掲示板のこと＞
　ご自分のコメントにレスが付かないと次回の書き込みに消極的になってしまう場合もあろうかと思いますが、書き込みはしないけどそう思います・読んでいますという方もいらっしゃると思いますし、気軽に参加されては？と、細々とカキコしていた者として申し上げたいのですが・・・。
　膨大なログの中で私は数回しか登場していませんが、皆様の色々なご意見に時に同意しながらも、全ての方にレスをつけていたらキリがないと毎回ジレンマしつつの書き込みでした。

### [1645] みんみん	2001.07.25 WED 01:48:45　
	
＜掲示板について＞
入り込めない雰囲気はいつも指摘しておりましたが、女子中高生のノリだけでなく、ＡＨ（北条氏）に対しての辛口意見が無視又は排除されてしまう雰囲気がそもそも最初からあったのではないでしょうか。（リニューアル前は知りませんが）
私は比較的辛口意見が多いです。遠回しにも言っていました。
きっとそのような意見を書いてもあのログの早さに消えてしまうのが残念で入り込めなかったのでしょう。
私は無視されても言い続けてましたが、同じような想いの方は書き込みこそしなくてもいるはずと思ってます。
＜読者層＞
私もターゲット層に含まれておりません。
しかし周りにはたくさんいます。
その周りの様子でＡＨの展開には心配をしています。
青年誌と少年誌の違いはあると思いますが、私も含め周りの反応が・・・ねえ・・・
周りのほとんどは出勤途中で本日発売と書かれている雑誌を手に取っているのです。
昔よくあったのですが、
「○○（雑誌名）も読む所が無くなったな」
「気になるのがちょっとしかないから立ち読みで済ますか」
確かにお金払ってまで読む価値が無くなるとこうなってしまうのでしょう。
このＢＢＳに来ている方は、毎週楽しみにして応援をしている読者がほとんどです。
でも悲しいかな、たくさんいる読者のほんの一部のような気がしています。
世間の評価はどうなのか分かりませんが、ＣＨという築き上げたものを破壊したのですから（私はそう思ってます）、それなりの覚悟で北条氏には突き進んでいただきたいと思います。

### [1644] 傍観者（掲示板問題）	2001.07.25 WED 01:23:16　
	
こんな自分が発言するのもためらったのですが、傍観者の自分から一つだけ言わせてもらいます。

この場所が来やすくなった方、来づらくなった方、両方いらっしゃると思います。
果たしてそれでいいのでしょうか？
下でとても長いですが良いことを書かれてる２人が居るので是非読んでもらいたい。
自分から見たこの掲示板は２つに割れていて、今は片方が勝者となっているように見受けます。まるで人種が２つあって宗教戦争をしているかのようです。片方は勝者となって喜んでいて、片方は敗者となって勝者に従う。
平和とはお互いを認め会い、いかに共存していくか？
と自分は思います。

これにて自分はまた傍観者に戻ります。

### [1643] 天使の心@解禁待ち！	2001.07.25 WED 01:22:37　
	
《掲示板問題》
今回、色々（もちろん私も含めて）と掲示板について話を
して結局、管理人さんの反応がないというのは、ここで表示さ
れてる解禁日に気をつける事と基本的な（お読みくださいの中にかかれてあること）事をわきまえて使ってくださいって事と
私は解釈しました（勝手だけど・・・）お互いに言葉だけなので、知らず知らずのうちに人に不快な思いをさせる事が多々
あるでしょう。・・・がそれをここを利用（書き込みする人や
ＲＯＭだけの人通りすがりの人など）する人何万人（？）の
事をかんがえていたら何も書き込めなくなります。今回私も
読んでいて不快に思う事はたくさんありましたが、でも私は
私なりに今後気をつけて利用しようとおもいます。それは、
わかってほしいです。少なからず、皆さんも何かは考えて利用
していると私も思ってます。お互いに考えて利用していると
信じあう事も一つの選択では？多少の脱線は多めにみてやって
ください。あまりにエスカレートしてたらメールください。
私にはもうこれ以上は考える気力もなくなってます。

《バンチ世代＆ストーリー展開の事》
私もターゲット世代ではありますが、女性です。買うときに
コンビニの男性誌コーナーにしかも深夜買いに行きます。
私は今回、青年誌は初めてなのでページ少ないっ！ってまだ
慣れません。でも毎週読んでて、一ヶ月分にした時、こんなに
ページがあるんだ～って思いました。そう考えたら、毎週
北条先生の作品に触れられるっていうだけで楽しいですね。
でも、申しわけないですが、ほかの連載はわからないものが
多すぎて、目を通すだけで終わってますが、ある連載に、主婦の
方から好評！！っていうのがあって主婦も買って読む？旦那
さんのおさがり？って思った時に女性だって結構読んでいる
んだな～って感じましたね。

《レス》
＞ひろき様
　木曜日発売なのですか？知りませんでした。水曜18時解禁
　に決まったのは火曜と水曜がいるからって事だった（よね？）
　と思うのですが、今一度、問い合わせしてみたらいかがで
　しょうか？私はネタバレとつけるようにしますね。（忘れたら
　ご勘弁！！）

長くなり失礼致しました。

### [1642] リンダ＞掲示板解決案のレス編	2001.07.25 WED 01:06:02　
	
＞しゃる。様
＞なな様
早速レスありがとうございますっ（涙）。お二人のご意見を拝見して思ったのですが、基本は言いたい事（タイトル）をハッキリ明記する、ということでしょうかね？この辺の表現方法は皆さんの腕の見せ所という事で。
もう一つ、さっき「言いたい事が沢山ある時は、タイトル別に数回に分けて送信」と書いたばっかりなんですが、よく考えたらこれには「ログが倍になる」という欠点が…。面倒臭いし、これ、否決して下さい。（←すでに弱気だ…）
＞ななさんの「レス編の相手への伝えやすさ」については、今まで通り最初に名前を書けば、気付いてもらえます。大丈夫ですよ。だって、人の書き込みに自分の名前があれば、やっぱり嬉しいですもんね。

### [1641] 柚季	2001.07.25 WED 00:55:19　
	
【利用者の個人的価値観】

今回の問題は、それが悪い方に出てしまったなあという印象が拭えませんね。
再度利用規約など読み返したのですが、やはり個人が個人に「こんな書き込みは良くない」と進言することは、ある意味驕りであると思います。
それから、北条先生へのメッセージは、この掲示板に書いても先生の目に止まる可能性は極めて低いです。それを期待して書き込むのは、ちょっと子供っぽい願望では。
お問い合わせフォームの方にしっかり「先生へのメッセージはこちらからお願いします」とあるのですから、本当に先生に伝えたいことは、そちらを利用するのが賢明かと思います。
あと、直筆のファンレターだったら時間はかかっても間違いなく読んで頂けると思いますよ。（とかゆって、私自身が出したくなっちゃった（笑））
管理者サイドからのコメントがないところを見ると、やはりここは「ファン同士の意見発表」を目的に設置された場所であると判断してしまいますね。つまり、余程のことがない限り、ここはファンに提供された交流場所で、管理者がそこに介入するものではない、と。
その辺りの認識の違いも、ここでのある意味不毛な議論に繋がっている気がします。
あと、何か書き込む度に謝る方もいらっしゃって、それも又寂しい気がしますね。一体誰に謝っているのだろうかと。本当に不快な書き込みであれば、申告があった時点で管理者の方が削除されると思いますが。
「これを言ったらまた文句が出るかも」「私の発言はこの場所にそぐわないかも」
皆がそんな風に怯えながら書き込むことは、万が一先生がここを御覧になった場合、果たして喜ばれるでしょうかね。
真面目に作品感想を述べたり、熱い言葉を残したり、ファン同士が和気あいあいとやり取りしたり。
そういう伸びやかで自由な掲示板の雰囲気こそ、先生も楽しく御覧になることが出来るのではないでしょうか。
「こういう発言以外相応しくない。認められない」
そんな狭量なことを仰る方ではないと私は思っていますけど。如何でしょう。
問題提起自体は何ら問題がないと思います。
それによって、この掲示板も大分見易くなった気がしますし。（最近、書き込む際にレイアウトを工夫しておられる方、多いですよね（^^））
でも、その問題提起が他者を排斥する動きになるのは残念であるし、寂しい話です。
繰り返しになりますが。
自分が気に入らないコメントなら無視すればいいし、本当に問題がある発言に関しては管理者に申告する。
それでＯＫじゃないですか？
って、一読者の自分が言っても説得力ないかもしれませんねー。うーむ（--;）


【交流掲示板の話】

嬉しいことに、何人かの方から問い合わせを頂きましたv
本当はこんなの必要ないとは思うんですけど。
もし興味のある方は、メールにてお問い合わせ下さい。
「ここでは交流する気ないけど、別の場所でならしてもいいな」って方も歓迎しますよ♪ 
